%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem

\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{HoGent Bedrijf en Organisatie}
\Archive{Bachelorproef 2018 - 2019} % Of: Onderzoekstechnieken

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Monitoring mogelijkheden in NodeJS toepassingen voor feilloos debuggen in 2019.}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Michiel Leunens\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Michiel Cuvelier\textsuperscript{2} (KAYZR)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:michiel.leunens.y7743@student.hogent.be}{michiel.leunens.y7743@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:michiel@kayzr.com}{michiel@kayzr.com};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{
	De wereld van Javascript is in volle groei. Honderden frameworks vervangen ondertussen verouderde frameworks, en velen worden elk jaar op hun beurt weer vervangen. Een van die frameworks die nu al even bestaat en er in uitblinkt, is Node.js. Als een backend Javascript framework met een uitstekende open-source community, goede ondersteuning, schaalbaarheid en snelle asynchrone bouwstenen, is dit de favoriet van vele backend webontwikkelaars. Het debuggen van zo'n framework, kan echter een ambetante zaak zijn. Kunnen die Javascript frameworks wel goed gemonitord worden? Deze studie omvat een totaal onderzoeken en uitwerkingen van de mogelijkheden om NodeJS toepassingen te monitoren. Dit enerzijds op gebied van bestaande tools en wat de mogelijkheden ervan zijn, alsook zelf een onderzoek doen naar wat er bekenen kan worden intern in het proces van NodeJS. De doelstelling van dit onderwerp zal de lezer helpen met het debuggen van NodeJS applicaties door te onderzoeken wat de best practices zijn. Uit een steekproef bestaande uit verschillende webontwikkelaars zal gekeken worden welke tools er het populairst zijn. Deze tools zullen dan aan verschillende testen onderdaan worden. Die hulpmiddelen gaan we toetsen in de praktijk aan de hand van het monitoren van API calls en andere testen. Ook zal een uitgebreide literatuurstudie aantonen welke methodieken er het best toegepast worden bij het analyseren en debuggen van zulke frameworks. Dit zal getoetst worden aan de praktijk. Er wordt verwacht dat uit de overvloed aan hulpmiddelen er een paar gaan uitspringen. Het zal variëren van software die al minstens vijf jaar meegaat tot software die nog geen jaar op de markt verschenen is. De conclusie zal ontwikkelaars een goed overzicht geven van best-practices en software die  het beste gebruikt worden. Natuurlijk zal dit onderzoek geen jaren standhouden, aangezien javascript in de komende jaren nog veel evoluties zal meemaken. Maar het is eerder de bedoeling om toch een tijdelijk goed overzicht te geven.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Onderzoeksdomein. Webapplicatieontwikkeling --- NodeJS --- Monitoren} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
